let questions = [
    {
        question: 'Quando foi criado o primeiro bloco do Bitcoin?',
        options: [
            '30 de julho de 2015',
            '3 de janeiro de 2009',
            '31 de outubro de 2008',
            '18 de maio de 2010'
        ],
        answer: 1

    },
    {
        question: 'Qual o valor máximo atingido pelo Bitcoin em 2021?',
        options:[
            'US$ 100.000',
            'US$ 76.000',
            'US$ 69.000',
            'US$ 60.000'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Quem é o criador do Bitcoin?',
        options:[
            'Vitalik Buterin',
            'Satoshi Nakamoto',
            'Shigeru Moyamoto',
            'Jeff Bezus'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Qual a valorização aproximada entre 2020 e o final de 2021?',
        options:[
            '860%',
            '1000%',
            '852%',
            '500%'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Qual o protocolo de consenso utilizado pelo Bitcoin?',
        options:[
            'Nakamoto',
            'Avalanche',
            'Proof of Stake',
            'Proof of Work'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Qual a quantidade máxima de Bitcoin que existirão?',
        options:[
            '100 milhões',
            '210 milhões',
            '21 milhões',
            'Infinito'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Qual a média de tempo de criação de blocos na blockchain?',
        options:[
            '1 minuto',
            '10 minutos',
            '30 segundos',
            '7 minutos'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Qual é a característica central do Bitcoin que o diferencia das moedas tradicionais?',
        options:[
            'A sua volatilidade de preço',
            'A sua descentralização e ausencia de controle governamental',
            'A sua aceitação como forma de pagamento universal'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Como são criados os Bitcoins?',
        options:[
            'São gerados aleatoriamente por um algoritimo',
            'São impressos por um governo central',
            'São minerados através de um processo digital por computadores'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'O que é um blockchain?',
        options:[
            'Um registro publico descentralizado que registra todas as transações de Bitcoin',
            'Uma rede de computadores utilizada para armazenar Bitcoins',
            'Um software utilizado para minerar Bitcoins'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Quais são os riscos associados ao investimento em Bitcoin?',
        options:[
            'Risco de hackers roubar os Bitcoins',
            'Risco de perda de acesso á carteira digital',
            'Todas as opções anteriores estão corretas'
        ],
        answer: 2
    }
]